% a4paper pour la taille de la page et 11pt pour la police
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Permet de changer les nom en français comme : Chapter deviens chapitre
\usepackage[french]{babel}

%table des matières clicable
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue
}

\title{Cours LaTeX}
\author{
  Elian Loraux\\
}


\begin{document}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Different type de doccuments}

Les classe de document définissent le mise en forme générale du doccument.\\
Les différentes classes disponibles par défaut sont :\\

\begin{itemize}
  \item article : pour des articles destinés à la publication et ne contenant que quelques pages ;

  \item report : pour des documents un peu plus longs contenant plusieurs chapitres, comme des mémoires de thèse ;

  \item book : pour de véritables livres, de plusieurs centaines de pages.

  \item slides : pour faire des présentations sur transparents.\\
\end{itemize}

Il existe aussi d'autres classes moins répandues :\\

\begin{itemize}
  \item beamer : pour faire des présentations utilisant la magnifique extension beamer ;

  \item lettre : pour faire des lettres au format français (classe écrite par l'Observatoire de Genève[1]).

  \item memoir : pour écrire des mémoires, par exemple de fin d'étude.\\
\end{itemize}
La classe book est prévue pour faire un livre. Les spécificités du livre sont les suivantes :\\

\begin{itemize}
  \item il dispose d'une page de titre séparée, suivie d'une page blanche ;
  \item il peut se décomposer en parties, chapitres, sections, sous-sections, sous-sous-sections, paragraphes et sous-paragraphes ;
  \item les parties et chapitres commencent sur une page impaire ("belle page") ;
  \item les marges sont assez grandes pour permettre une lecture aisée (par rapport à la quantité de texte).\\
\end{itemize}
La classe report est similaire à la classe book, mais les chapitres ne commencent pas nécessairement en belle page, et l'on ne peut pas utiliser certaines fonctions comme \textbackslash frontmatter, \textbackslash mainmatter et \textbackslash backmatter. Par contre, elle dispose d'un environnement abstract permettant la mise en forme automatique d'un résumé.\\ \\
Par rapport à un livre, un article :\\

\begin{itemize}
    \item a son titre sur la même page que le début du texte ;
    \item a des marges plus étroites (mise en page dans un journal) ;
    \item a moins de subdivisions de texte : il n'y a pas de chapitre.
\end{itemize}

\end{document}
